謝振美致函立場新聞表達不滿

反修例示威浪潮持續近 5 個月，警方多次阻礙前線記者採訪，甚示針對記者施襲甚至拘捕，包括《立場》記者在內的 6 名記者，在星期一的警方記者會中，配戴寫上「查警暴、止警謊」標語的頭盔，警方最終取消記者會；警察公共關係科總警司謝振中，晚上代表警務處長致函《立場》，指有記者影響其他專業記者採訪權利，剝削公眾接收警方「重要訊息」的機會，「警方感到非常遺憾，現特此致函 貴機構以表不滿」。

《立場新聞》總編緝鍾沛權回應指，公道自在人心。

公道自在人心

回佢一句noted & thx 就夠

下次改個名叫皇軍公佈會咪算囉

掛個牌就影響採訪權利
你班毅進仔都幾撚大牌

記者又無叫口號
崩口人忌崩口碗

選擇性譴責
自己班毅進仔搞鳩記者幾時處理?
佢地先係真正影響採訪權利wo

擺明就係班黑警睇到啲牌唔happy啦
又搵其他記者做擋箭牌 正垃圾

最底句口號真係侵略者先寫得出

同強国人一樣玻璃心

下 笑撚左
你地主場喎 做乜唔用合適武力驅散記者之後未開番得囉

有冇屌埋其他個5間?

寫多兩個email去美國移民局先

下次見到呢個章 就直接揼落垃圾桶喇

fw去美國移民局啦

班狗其實有冇覺得自己好柒，愈做就愈俾人屌，然後就愈多制裁

send email 去pprp表示非常遺憾
pprb@police.gov.hk

型

振美無得振興美國 嬲嬲🐽

秒

Noted with no thanks

唔好意思，推post & 借個靚位

******眾籌*******
鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721, 831) & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先45%, 仲要大家支持)

第三&四期民調結果POST (new)

第二期民調結果POST

第一期民調結果POST

眾籌link:

又警方又本處
點解唔統一用本處

用埋紅字

日日帶, 次次帶

精準

幫下呢位手足 由6月努力到而家

好地地遺憾，無啦啦後面加句不滿
你到底遺憾定不滿

皇狗軍出街唔戴狗牌
所以記者會嗰陣記者唔可以戴紙牌同帽
應該係咁

Noted算啦仲thx乜啊

立場成日都比狗針咁

【Twitter戰線】每一retweet 我捐五毛落運動

NONEofYOURbusiness

用咩身份on9仔

你咁樣我係唔會驚

覆 大家咁話

【Twitter戰線】每一retweet 我捐五毛落運動

on9

啱呀
我地重撚遺憾呀

重要訊息
笑撚死人咩

你班狗鳩拉完人哋記者都未同你計
你喺到表達不滿？
收嗲啦

支持立場新聞

振美

Noted

閱

Thanks條毛咩

咪即場有共識 全部都話無阻到囉
做乜鳩擺其他媒體上枱

循有效機制投訴左先

哦，閱。

已讀不回

振美移民前要做盡Dirty jobs

有記者影響其他專業記者採訪權利? lol

做乜干擾其他機構內政

記者係咪都應該致函表達不滿

收晒你地D大光燈先啦柒頭

人唔笑，狗都吠啦！DKLM

6隻字收你皮啦 長篇大論廢話

收檔啦警曱甴

其他記者都未表達不滿幾時輪到你振美曱甴出聲? 記者做野唔洗你條曱甴教啊,

頭盔上幾隻字就睇到 平時警謊大大支警棍喺度亂打人又唔見你睇到

一出六隻字就嬲嬲豬
心虛先要趕人走腰斬姐

公道只在人心

做咩啊 出信就可以大人啊

建議立場新聞覆返佢email

寫信唔係表達不滿既方法，可以循既有投訴方法投訴

公道自在人心

7/11(Thu): 0900中大聲援被捕學生遊行，1930HKDI赤腳行
8/11(Fri): 0745 港九新界和你返工，1700觀塘聯校集會
9/11(Sat): 1400和你Shop，1800金鐘全港祈禱集氣大會
10/11(Sun): 1045中環和平紀念日紀念活動
17/11(Sun): 1900愛丁堡東歐巨變30周年集會

香港人抗爭日程表

你收皮啦,屌你老母!

感覺到遺憾？啲畜生

企番上行人路

唔好俾立場入囉
少D人睇對大家都好

企番上行人路，記者大晒啊?
2014 旺角已經聽過

你夠剝削人地屌柒你濫暴嘅權利啦

覆佢：我不滿你個不滿。

咁小氣架啲警察

影響其他專業記者
又想話人唔專業，好心啦

唔知點解見到d字會有把西聲

警方還警方, 本處還本處, 已割

size=6

訓啦柒頭
我睇唔到
唔關我事

白色字就差唔多

Noted & No Thanks！

謝振美代表警務處長

學林鄭Facebook live 咪算囉
自己想要傳媒幫手傳達訊息咪對傳媒好啲囉

唔滿意唔使解釋
射飛TG埋去未得
的記者個個訓練充足

請謝振中提出實質證據，唔滿意可以投訴

咁水炮車亂射記者，道咗歉未。

真係唔知醜字點寫架喎謝振中你

Earning public confidence is our Responsibility
英文就用黎對外呃全世界, 講到黑警好有責任感咁

致函投訴返佢地唔室內放tg用適當武力趕記者走 一啲都唔專業搞到市民冇知情權

明顯振美佢地決定取消 激嬲左高層同其他政府人員
俾人照肺

不嬲唔睇恐怖分子記者會

Noted without thanks

無戴狗牌，可向漁農署投訴

幾塊牌就話唔開，又無叫口號，邊個妨礙公眾，btw 個d 係記招咩？發佈會嚟ja ma

不滿？你搵鐵鏈鎖人哋記者條腰又點計？

攬炒

賞花杏仁露

auto reply 算啦

你趕人走 跟住再話返人剝削市民知情權

咁不滿幾時致函國會議員

read

狗識字已經好難 你降低啲standard啦

課金

我哋都好唔滿意佢哋成日講大話，去邊度投訴？

我有我示威，你有你鳩up
阻乜撚嘢，我放tg啊？

離開坐位
而家啲小學生咁寫實比老師大交叉

回答
單靠影片和相片無法判斷當時現場情況
相信同事的專業能夠在電光石火之間作出最合適有效的行動去採訪。

睇下你班垃撚圾散仔支白色雷射槍先啦

earning public confidence is our responsibility

✓✓

我比較想知你張綠卡係咪比reject咗

我係公眾一員，我唔想接受單向「重要」訊息

共產黨啲自我催眠口號

謝振美

用電筒閃、用大光燈照記者鏡頭，違法毆打示威者時派幾隻曱甴用個閪樣擋住記者，

算唔算曱甴謝 所講既剝削公眾接收真相的機會？

唔講仲以為佢哋坐撚咗上你個台度示威

noted

我係佢覆都唔覆。
日日出面比狗靠，你班高級狗就係到鳩吠。
係頭盔上面痴張紙都接受唔到。
我係班記者，全撚部唔去，留比大公文匯tvb 自己玩

射TG啦、致咩函呀屌你老母

點。你兜口兜面搵野噴人就得。呢家人地無聲抗議就唔得。真係誰大誰惡誰正確

Mine your own shit la motherfucker

哦

日日大話連篇，知唔知有報應？

大方得體

指有記者影響其他專業記者採訪權利，
剝削公眾接收警方「重要訊息」的機會

其實佢連採訪權利係咩都唔知
而且在場其他記者都表示無問題
呢啲咁既靜態抗議都容不下
不如改做發佈會 自己擺上FB打飛機咪算囉
反正都係講大話 根本就唔係咩重要訊息

只准州官放火 不許百姓點燈
完美體現

黑警真係傻撚左
人地又唔係搵野塞住你把口
又冇搞停同阻礙行家

你自己停撚左記者會
仲好意思話人剝削公眾接收訊息

知唔知醜架
係要丟人現眼

「哦。」

識字使咩做走狗

有既定機制處理投訴
狗方剝削公眾接收記者重要信息的權利

sorry 借個位
[風水救港] 8/11/2019 立冬後分析

[米豬連] 十八區黃店自發組米豬連聯盟 可由出名黃店牽頭(渣哥/龍門/一芳/水門) 互相提供優惠/請手足工作!!!

超突發! 食完藍絲/紅底野食肚痛肚屙到要SL! 老豆老母驚左話以後唔買! 肚痛師!?

立場新聞應該回覆：

閱！

立場新聞總編輯字

完

就係下面呢隻曱甴高剝削公眾接收「重要」訊息

毋須審判 即時槍決

請問戴頂帽點樣「影響其他專業記者採訪權利」？
佢地戴左帽警察會啞左？

係囉
呢d 仲話公共關係科
識撚公關咩佢哋

中共喉舌 popo岩哂大會

6張A4 紙貼喺頭盔度
無叫口號，無阻擋住其他同行
6位記者現場亦有問其他同行有無被妨礙
同行話無

請問阿SIR 可否詳細解釋當時情況點樣導致
"影響其他專業記者採訪權利，剝削公眾接收警方「重要訊息」的機會" ??

唔該立場記者下次帶大電筒去照鳩謝sir
如果佢表達不滿，就問佢前線警員咁做有冇關注過

唔kur？放tg囉 你地最叻

我遺憾你個遺憾，對你表示嘅不滿表示不滿

覆一隻字算啦，閱

支持立場覆佢：

一班無接受過記者專業訓練既人，憑甚麼批評記者做法不當？

聯絡投訴警察課作出投訴

冇numbrt冇委任證又幪咗面投訴條撚？
仲有
投訴就投訴！乜撚嘢叫「作出投訴」呀？

叫佢落街睇下啦
班差佬去到邊都畀街坊屌

呢d就叫公道自在人心喇

碌with tanks

道理係記者到 講多句都晒自己時間
留返啲時間訓下覺仲好 班記者咁忙

屌你笑死我

應該回佢 冇人想知呀收皮啦你

推

屌你黑社會黎架嘛，個場你睇既，出咩信姐，成件事即刻柒晒

總編好波
唔忿氣咪射鳩立場tg囉

不咩滿啫
屌你最大架嘛
解散佢啦

公道自在人心

習曱甴

振美收皮啦